【英超偽強隊】4-0大勝阿仙奴只是幻象？

1比1，這個比數讓利物浦的球迷心塞。
歐洲足協官網賽後的數據顯示，利物浦今場比賽控球率60%，碾壓對手；射門次數，利物浦13次，斯巴達3次；命中球門次數，利物浦7次，斯巴達2次；傳球次數，利物浦610次，斯巴達366次；傳球成功次數，利物浦497次，斯巴達255次。
場面很好看，數據也不差，但結果就是不盡如人意，Why？
整整一個月之前，英超聯賽第3輪，利物浦主場4比0橫掃阿仙奴。那場比賽，讓紅軍的球迷們看得心潮澎湃，大呼過癮。恰恰是這場比賽，讓人們對這支球隊抱有過高的期待。看看進入9月份後利物浦的戰績：聯賽第4輪，0比5慘敗給曼城；歐聯首輪，2比2被西維爾逼平；聯賽第5輪，1比1平般尼；聯賽盃第3輪，0比2不敵李斯特城，被淘汰出局；聯賽第6輪，3比2勝李斯特城；歐聯第二輪，1比1平莫斯科斯巴達。
進入9月份，利物浦1勝3平2負，高普的球隊僅僅取得了一場勝利！哪裡出了問題？
首當其衝的自然是防守端。高普的球隊崇尚進攻，從多蒙特到利物浦，這一點從未改變過。進攻、進攻、進攻，比對手多進一球，比賽自然就贏了。的確，利物浦的進攻快速流暢，激情四射，甚至能用賞心悅目來形容。
相比之下，防線的表現就有點「慘不忍睹」了。6輪英超過後，利物浦已經失了11球，這個數據在排名前五的球隊里，顯得十分刺眼。要知道，排名前四的球隊，曼城、曼聯都只失了2球，車路士和熱刺則分別失了5球。利物浦的失球數，在整個英超里排第3名。
古天奴、文尼、沙拿在前場華麗的進攻，映襯的是利物浦後防線的慘淡。洛夫雲、馬迪普、阿諾德、摩蘭奴，坦白地說，這四名主力後衛沒有一個人能夠壓得住陣。前場火力再猛，也填不平後防挖的坑。
其次，利物浦的射門轉化率太低。對陣莫斯科斯巴達的比賽，利物浦全場13腳射門，只換來1個入球，而這樣的射門轉化率，是利物浦今季的「正常表現」。不信？歐聯首輪對陣西維爾，利物浦24腳射門，收穫2粒入球；對陣般尼，35腳射門，換來1個入球；聯賽盃對陣李斯特城，21腳射門，0入球。
如此炫目的浪射數據，簡直讓人仰天長歎：踢得再好看，又有什麼用！
瘋狂射門、破門乏術，無論從過程還是結果來看，利物浦破密集防守的能力都無法令人信服。而破密集防守的能力，恰恰是衡量一支強隊的標杆。對陣莫斯科斯巴達的比賽同樣如此，球隊踢得差嗎？當然不差，還是激情四溢的進攻，除了古天奴的入球，沙拿、法明奴都無限接近破門得分。球隊踢得好嗎？似乎也談不上，否則，怎麼會在各項數據碾壓對手的情況下還是沒能拿下比賽？
一支成熟的強隊，能贏下該贏的比賽，不會無謂地失分，即使場面偶爾難看，也要保證球隊能夠拿到該拿的分數。而看高普的比賽，往往是「場面一時爽，結果火葬場」。冷靜下來，利物浦4比0大勝阿仙奴的那場比賽，也許不是利物浦太強，而是正處在內憂外患的阿仙奴太弱，讓紅軍撿了個弱旅。說真的，把利物浦歸到英超爭冠的第一梯隊里，實在是太勉強了。（Akul）

而是正處在內憂外患的阿仙奴太弱，讓紅軍撿了個弱旅

弱旅阿仙奴

廢就廢啦偽強隊